# Opossum Tournament Manager

Программа, помогающая вести всякую подкапотную математику турнира. Или мешающая, если вы гуманитарий и вас пугают вкладках во вкладках и таблицы в таблицах.
Шучу, она простая. Но освоиться с программой необходимо заранее.

## ССЫЛКИ

[Последняя версия: 1.6.1]( https://bitbucket.org/belarusianopossums/otm/downloads/OpossumTournamentManager-1.6.1.exe)  
[Как проводить турнир](https://bitbucket.org/belarusianopossums/otm/src/f7419bc48355f1530f9586470a41be826ba6a519/docs/tournament_guide.md?at=master&fileviewer=file-view-default)

## ИНСТРУКЦИЯ

1. Подготовить текстовый файл со списком бойцов. Формат: один боец - одна строчка (ФИО или погоняло). Название и расширение файла значения не имеют.

2. Нажать кнопку "ЗАГРУЗИТЬ" и скормить программе подготовленный выше файл.

3. Выбрать количество ристалищ (по умолчанию 3) и нажать кнопку "СДЕЛАТЬ ГРУППЫ". Убедитесь, что стоит опция сделать группы с первого захода.

4. В правой части программы появятся сгенерированные последовательности дуэлей для всего отборочного цикла.
Турнир делится на N заходов (для двух ристалищ 3, для трех - 5), между которыми бойцы переходят между ристалищами. Для каждого захода генерится своя вкладка, и в каждой такой
вкладке генерится по списку дуэлей для каждого ристалища. Дуэли генерируются таким образом, чтобы каждый боец подрался с каждым на своем ристалище (за исключением тех, с кем он
уже дрался ранее) и время ожидания для всех было елико возможно равномерно.
После того, как вы убедились, что все сгенерировано верно (а оно должно), надо нажать кнопку "ПЕЧАТЬ ГРУПП". В открывшемся окне выбрать страницы, которые нужно распечатать (для первой распечатки — все). После этого нажать кнопку Печать (крайняя справа), выбрать нужный принтер из списка — и собственно запустить на печать.

5. Для того, чтобы внести результаты боя в систему, надо выбрать заход и ристалище, сделать двойной клик по строке с нужной дуэлью и ввести очки каждого бойца. Не победа/поражение, а именно набранные очки. Это нужно для подсчета спорных ситуаций.

6. Если до финалов кто-то из бойцов выбывает из турнира насовсем, придется сделать следующее:

    6.1. Из листа текущего захода ристалища, где сражался боец, надо вычеркнуть все грядущие бои с его участием. Это закономерно может уменьшить время ожидания для других бойцов, но тут ничего не поделаешь.

    6.2. В левой части программы (где находится основная таблица со всеми данными) сделать двойной клик по строчке с этим бойцом. После подтверждения боец будет помечен как выбывший.
  Эта операция необратима, так что будьте осторожны.
  Все его очки будут загнаны в глубокие минуса, а все результаты его прошлых боев будут аннулированы, будто их и не было. Это чтоб было по-честному.

    6.3. Текущий заход завершится как есть, но следующие надо перегенерировать для равномерности. Для этого укажите, с какого захода сделать группы и (sic!) сделайте группы. Повторите пункт 4 (т.е. распечатайте, выбрав нужные страницы).

7. Когда все (или хотя бы сколько выйдет) заходы завершились и все результаты внесены в систему, выберите количество бойцов, которое должно пройти в финал и нажмите кнопку "СДЕЛАТЬ ФИНАЛЫ". Бойцы окажутся отсортированы по набранным очкам, и N из них останутся в строю, остальные получат статус "Отсеян". Последовательность боёв создаётся только для первого раунда, и бойцы при этом не разбиты по ристалищам, потому что, как показывает практика, это бесполезно. Лучше всего, если секретарь или маршал турнира будут объявлять "Скорпион и СабЗиро, на третье ристалище!"

8. Нажмите кнопку "ПЕЧАТЬ ФИНАЛОВ", все будет аналогично печати групп, только страница будет одна. Её надо вручить маршалу турнира или конферансье.

9. На этом работа с программой закончена, дальше всем руководит главный маршал турнира.

## ЕСЛИ ЧТО-ТО ПОШЛО НЕ ТАК

1. Прямая печать не работает.
Попробуйте экспортировать группы/финалы. Это делается при помощь пунктов меню "Группы -> Экспортировать группы" и "Финалы -> Экспортировать финалы".
При этом происходит вот что. Все сгенеренные данные запихиваются в промежуточные файлы, которые можно открыть в любой подходящей внешней программе и распечатать уже оттуда.
Обратите внимание на нижнюю область программы. Там написано "Путь экспорта" - это та директория, в которую будут сохранены экспортированные результаты предыдущего шага. Если она вас не устраивает, нажмите кнопку "ИЗМЕНИТЬ" и измените ее.
Результатом экспорта ГРУПП является набор html-файлов, по одному на каждое ристалище для каждого захода. В каждом html-файле уже готовая таблица со всей последовательностью дуэлей и местом для записи очков для двух боев в раунде. Вам надо распечатать все эти html файлы и раздать их сообразно ристалищам.
Результатом экспорта ФИНАЛОВ является файл "finals.jpg", в котором нарисовано дерево финальных поединков.

2. Программа зависла, ноутбук перезагрузился, террористы заставили перезапустить программу.
Все данные придётся перевбить заново. Сохранение всё ещё не работает.

## ВАЖНОЕ

1. В текущей версии программы нет возможности сохранить результаты. Это означает, что компьютер с запущенной программой не должен выключаться на протяжении всего турнира. Иначе придется вводить все данные сначала.

2. Если вы сгенерировали группы поверх старых, всех старых результатов больше нет. Впрочем, если вы выбрали, например, сделать группы со второго захода, группы и очки первого захода остаются в целости, сбрасывается всё после него.

3. Можно редактировать результаты старых боев точно так же, как и вносить новые - двойным кликом. Они автоматически корректно применятся всюду.

4. Дважды проверяйте, прежде чем что-то сделать. Возможности отменить действие в большинстве случаев нет, можно все испортить. Во всех критических моментах программа переспросит, но следите за руками.

## ДИСКЛЕЙМЕР

Программа написана опоссумом и полностью не протестирована. Использование программы в реальных боевых действиях осуществляется на свой страх и риск, я предупредил.
Лучше протестировать ее предварительно самим от и до, заодно разобравшись в функционале. И если что, уведомить о багах автора по наверняка имеющимся у вас контактам. Глядишь, исправит.
